「進步工程」出擊 信選民智慧

「進步工程」出擊 信選民智慧

14,022
■「進步工程」董仲賢（左）稱，不少工程師對梁治下的社會氣氛看不過眼。伍嘉亮攝
適中字型
較大字型
■「進步工程」董仲賢（左）稱，不少工程師對梁治下的社會氣氛看不過眼。伍嘉亮攝

【工程界】
【本報訊】除了測量界，工程界亦被視為建制派的陣地，上屆各有兩名工程界選委提名梁振英及唐英年，而剛過去的立法會選舉，工程界亦由建制派盧偉國高票當選；民主派要在30席中大舉搶灘難度不低，但仍組成20人名單「進步工程」進擊，希望求變氣氛帶動下，將上屆8人出征、僅2人勝選的結果翻幾番。
不少工程師不滿梁管治
工程界今屆有58人角逐30個議席，其中民主派陣營組成「進步工程」20人團隊，表明不支持梁振英連任，當中包括不少首戰的年輕工程師，部份參選人昨在藍田麗港城附近拉票。
參選人之一的董仲賢指，稍有智慧的選民也知道，梁振英在選委投票前宣佈不角逐連任，明顯是中央想影響選情，「我相信功能界別選民，大部份都係專業人士，佢哋識得判斷同知道（此目的），唔會因為梁振英咁樣講、抑或得到呢個成果而放棄呢一票」。
工程界投票率今屆較上屆高出一截，董仲賢分析，不少工程師對過去幾年梁振英治下的社會氣氛看不過眼：「我相信係好多工程界別嘅選民，因為受呢幾年政治氣氛嘅影響，都覺得需要參與呢個特首選委，希望（我們）幫佢哋投選特首呢一票。」
另一張由程明達領軍的名單亦表明「ABC（Anyone But CY）」，報稱獨立、但立場傾向民主派的程明達，今年9月亦有參選工程界立法會選舉，得近2,000票，較當選的經民聯盧偉國近4,000票少。他曾向傳媒指，參選選委的政綱與立法會選舉政綱相若，除了ABC、亦反對8.31人大框架、支持重啟政改，並傾向支持財政司司長曾俊華。
面對民主派強攻，建制陣營嚴陣以待，組成30人名單「EP30工程動力」冀全取30席，名單牽頭者包括前工程界議員何鍾泰，並獲盧偉國支持，團隊對特首人選無預設立場，由於成員來自不同板塊，故不會綑綁式投票。
■記者姚國雄

上一則
梁營失勢死守 面臨洗倉

下一則
62人爭30席 梁棄選無礙選情